被問有否讓自己孩子讀本地學校，教育局長楊潤雄︰曾外地工作返嚟要適應

教育局局長楊潤雄今日出席Now新聞台《政情開P》節目，被問及有否讓自己的孩子入讀本地學校。楊潤雄稱，自己兩個孩子都是讀國際學校，解釋是因為自己曾被派往外地工作，而且當時覺得香港教育制度「複雜」。

今日《政情開P》節目，安排了楊潤雄回應小學生、家長，以及網民的提問。期間主持人稱，有不少網民追問楊潤雄，其子女是否就讀地區學校。

楊潤雄回應稱，兩個孩子都是讀國際學校，是因為自己曾被派往外地工作：「因為我曾經被派去第二度做嘢，所以返嚟嘅時候有個適應」。他又稱當時沒有詳細考慮，並覺得教育制度複雜，因此為孩子選擇一間可以「咁多年都喺裡面讀」的學校。

他表示在兩個孩子當中，相信有其中一人若在傳統學校讀書，其實會更為適合。他認為這反映家長要為孩子選擇合適的學校，並承認這需要對學校及孩子都有深入了解，其實並不容易。

楊潤雄稱，正因為兩個孩子讀過國際學校，看到有國際學校的教學理念及氣氛，可以引入本地的學校。他強調香港教育系統並非不好，但承認學生壓力太大，認為要考慮如何放鬆小學及初中學生的壓力情況。

屌你老母，直接話香港讀書同世界接唔到軋咪算囉

又一隻狗官d仔女應該要跳樓死

嘻

讀國際學校咁開心，點會自殺？

為北上鋪路

正面講

取消 a level後 dse難度同gce差唔多

唔係要求全科有星 讀書壓力應該唔太大

壓力來自 ？

gce 科數有50%人拎a
dse有無10%人拎5
咁都仲有得比？

香港國際學校多數考IB

gce有無限復活 (來緊就來取消) 先係， 況且 a又唔係最高grade

dse而家入u除左神科外其他都好易入

今年取消左
今年開始讀GCE既學生要同一年考曬

改左咩
跟得唔係好貼
即係as要第一年考哂，a2要第二年考哂？

Grade 7 - 8%
Grade 6 - 17%
都算好撚易，我教啲ib生成日9流流都有6有7，dse生就做到隻狗咁都未必有4，本地人特別無人權

ib/gce其實只係比d考dse本身都入到u既睇下偷唔偷到雞入好d既科
對band 2/3 單單用英文讀全科佢地已經收檔

dse起碼可以用中文應考 其實都算係照顧左某d學習差異

狗 官

入到u咪又係食屎